---
title: "Выпущен GIMP 2.8.10"
date: "2013-11-28"
description: "В новой стабильной версии GIMP разделение на сохранение и экспорт сделано ещё более наглядным."
summary: "В новой стабильной версии GIMP разделение на сохранение и экспорт сделано ещё более наглядным."
---

В новой стабильной версии GIMP разделение на сохранение и экспорт сделано ещё более наглядным.

Если точнее:

- в диалоге, перечисляющем несохранённые файлы при выходе, теперь указывается, в какой файл был выполнен экспорт (указывается полный адрес);
- в сам диалог добавлены клавишные ускорители, чтобы можно было быстрее его закрывать;
- пункты меню, относящиеся к экспорту, для большей согласованности теперь называются "Экспортировать" и "Экспортировать как".

Кроме того, в OSX Mavericks исправлена поддержка горячих клавиш, а Windows 8 теперь будет считать GIMP поддерживаемым приложением.

Среди прочих исправлений:

- при открытии большого числа файлов экран больше не "заваливается" огромным количеством индикаторов прогресса;
- в однооконном режиме корректно восстанавливается статус скрытости прикрепляющихся диалогов;
- исправлено падение плагина LCMS при отсутствии в изображении ICC-профиля в любом пространстве RGB.

Скачать обновление вы можете [здесь](http://gimp.ru/download/gimp/).
